\titreactivite{L’électricité, les bases !}
Nous utilisons beaucoup d’énergie, surtout sous forme électrique. Mais qu’est-ce que l’électricité et
quelles sont ses lois ?
%
\begin{boite}{Électricité}
L’électricité est étudiée depuis des siècles. C’est l’ensemble des phénomènes liés à des particules de la matière chargées électriquement.\\
Le déplacement de ces particules électriques est \textbf{le courant électrique}.
\end{boite}
%
\begin{boite}{Intensité du courant électrique}
Le débit du courant électrique est appelé \textbf{intensité du courant électrique}. Plus le débit est important, plus l’intensité du courant électrique est importante.\\
Le symbole de l’intensité du courant électrique est $I$ et l’unité est l’\textbf{ampère} — de symbole $\unit{A}$ —, en hommage au physicien français André-Marie Ampère.
\end{boite}
%
\begin{boite}{Tension électrique}
Dans un circuit électrique, la \textbf{tension électrique} est la différence de potentiel électrique entre deux points. C’est la cause de la circulation de particules chargées électriquement. Le courant électrique va du plus haut potentiel électrique au plus bas.\\
Le symbole de la tension est $U$ et l’unité est le \textbf{volt} — de symbole $\unit{V}$ —, en hommage au physicien italien Alessandro Volta.
\end{boite}
%
\questions
\begin{enumerate}
\item Qu’est-ce que le courant électrique ?\app
\item À quoi est dû le courant électrique ?\app
\item Quelles sont les unités de l’intensité du courant électrique et de la tension électrique ?\app \app
\item Étude d’une pile électrique :
	\begin{enumerate}
	\item Vous avez à votre disposition une pile, ainsi que des instruments de mesures de courant et de tension, et des fils. Quelle est la tension aux bornes de la pile ?\app \ana \réa \com
	\item Que permet alors de faire cette pile ?\réa
	\item Électriquement, qu’est-ce qu’une pile ?\com
	\end{enumerate}
\item Étude d’une lampe électrique :
	\begin{enumerate}
	\item Vous avez à votre disposition une pile, des fils, un interrupteur et une lampe. À quelle condition une lampe fonctionne-t-elle ?\app \ana \réa \com
	\item Électriquement, qu’est-ce qu’une lampe ?\com
	\end{enumerate}
\item Quelles sont les conditions pour faire fonctionner un circuit électrique ?\app \ana \réa \com \val
\end{enumerate}
%